### Руководство к практикуму для вебинара "Использование IBM Cloud Pak for Integration"

#### Подключение к лабораторному стенду

Ресурсы IBM:

https://www.ibm.com/cloud/garage/dte/tutorial/connecting-ibm-mq-and-ibm-event-streams

![](/images_labs/1.png)

С помощью интерфейса справа можно забронировать для себя стенд. На 4 часа или сутки. Для этого нужна регистрация на сайте IBM и в качестве email адреса должен использоваться корпоративный ящик (то есть, gmail, yahoo и прочие могут забраковать и тогда придется их поменять). Через некоторое время после запроса на почту приходит ссылка с реквизитами для подключения. После перехода по ссылке из письма и ввода пароля можем увидеть все виртуалки стенда. Нужно включить все и дождаться успешного запуска (все должны быть в статусе Running).

![](/images_labs/2.png)

Лабы удобно выполнять на машине desktop:

![](/images_labs/3.png)

#### Практические задачи

##### Реквизиты

###### Операционная система 

login/password:  ibmuser/engageibm

###### Консоль OpenShift

https://console-openshift-console.apps.demo.ibmdte.net/ (есть ссылка на панели закладок)

login/password: ibmadmin/engageibm (нужно выбрать способ аутентификации htpasswd, реквизиты предзаполнены)

###### Platform Navigator

https://ibm-icp4i-prod-integration.apps.demo.ibmdte.net/ (есть ссылка на панели закладок)

login/password: admin/engageibm (реквизиты предзаполнены)

###### Командный интерфейс oc

команда для логина: oc login

login/password: kubeadmin/(содержимое файла ~/auth/kubeadmin-password)

##### Создание инстанса MQ

1. Зайти в Platform Navigator
2. Запросить создание нового инстанса MQ
3. Ответить на некоторые вопросы и нажать кнопку Install:
   - Helm release: qmX
   - Target namespace: mq
   - Target cluster: local-cluster
   - License: поставить флаг
   - Cluster hostname: qmX
   - Data PVC -> Storage Class name: managed-nfs-storage
4. Проверить состояние инстанса в консоли OpenShift. Нужно выбрать проект mq и посмотреть на различные ресурсы и их статус в разделе Workload

##### Отслеживание состояния инстанса

1. Зайти в консоль OpenShift
2. Посмотреть возможности для работы с подом менеджера очередей: Workload -> Pods -> <имя пода менеджера очередей>: нам могут быть интересны следующие вкладки:
   - Logs - для просмотра низкоуровневых журналов системы
   - Events - события в жизненном цикле этого пода
   - Terminal - терминал для работы в окружении пода, где можно запросить дополнительную диагностическую информацию или воспользоваться нужными административными интерфейсами
3. С помощью консоли Platform Navigator зайдите в интерфейс для мониторинга созданного вами инстанса и посмотрите на статистику работы менеджера

##### Работа с существующей инфраструктурой

Можно не создавать никаких новых инстансов, а просто посмотреть, как устроены существующие - на стенде есть экземпляры для всех софтин, входящих в CP4I. Можно их увидеть в Platform Navigator.